Ann Seeba omma wöölmöldride Hindrik Raig ja Joh. Seeba kõrwalolekul kaebas: Kui Mari Trooni mees Jaan ära suri, siis wõtis Mari Troon minu mehe Carl Seeba oma juure peremeheks kus siis ka mina warandusest mis isa käest osajauks sain sisse wiisin: 2 lehma 'a 20 rub.= 40 rub.; 1 aastane tsiga= 10 rub.; 1 wakk linaseemend =4r. 1 pada= 1 rub. Pääle selle wiis Kaarli, minu mees, sinna 1 lehm= 20 rub. ja ehitas: kambri= 15 rubla; küün = 10 rub.; koda= 4 rub. Seepärast nõuan et minule säält majast see sisse wiitud warandus wälja saaks antud.
Mari Troon oma kõrwaloleja wöölmöldriga Liblikuga wastab: 2 lehma mis Anna osa jaust sisse said toodud oli üks = 20 rub. teine 10 rub. wäärt; 1 aastane tsiga= 3 rub.; 1 wak linasemnid ei tää kas tõi wõi ei toonud ja 1 pada toodi küll aga ega mulle teda tarwis es olnud. Kambri koa ja kuuni on tema maja kuluga ehitanud ja nende eest ei ole midagi nõudmist.
Jaan Seeba Mari Trooni wöölmölder wastab seda warandust on Carl Seeba mis nemad omanaesega sisse toid ka ise ärapruukinud ja pääle selle weel maja päälegi wõlga teinud, sest ei jäänud mite waeste laste osajagugi terwelt järele, mis wõib säält siis weel teised nõuda.
Läheb edasi Nr 165
